<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Retsnom</title>
    <link>http://Retsomm.github.io/</link>
    <description>Recent content on Retsnom</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://Retsomm.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Retsnom看玩偶遊戲。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/17/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/17/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看她們創業的那些鳥事。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/16/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/16/</guid>
      <description>我認為這齣是台灣偶像劇近年來卡司最強大的一部職場電視劇。故事描述三位職場女性在一間公司擔任各自的職務：一位是被上司打壓卻才華洋溢的設計師-夏芷；一位是別人懼怕、很有眼光的董事長特助-公冶小蔦；一位是公司櫃檯的交際花兼老頭殺手-林美季。三個人因為互相被對方擁有的特質所吸引而毅然決然辭職，成立了一間致力於創造美好生活餐具的公司-小鳥LITTLE BIRD的故事。
這個電視劇特別吸引我的原因有三個：
1.在台中拍攝，是在我熟悉的環境，對主角們能特別有帶入感。
2.人，主角們都很喜歡。
3.描寫職場，雖然很狗血，主角們的年齡也比我早五年以上。
關於創業
常常會從長輩口中聽到鐵飯碗有多好，彷彿擁有了，就可以安穩到老到死去。然而創業卻是高風險但也可能帶來高報酬的事情。故事中，三位女主角作為創始人都有拿出自己的錢出資，然而在經歷一些很鳥的事情，通常都會讓公司陷入危機，像是資金周轉不靈。雖然在故事中總能化險為夷，但是現實沒有那麼美好，可能在一次交易上，合作公司跑路了，或是很狗血的被競爭對手陷害導致公司破產，更可怕的是還產生了負債。雖然關於創業這件事有很多書籍可以學習，有很多成功的企業家分享自己的創業經驗，雖然不一定適合自己，還可能給自己找理由，像是因為自己從小被環境耳濡目染成，想想自己還是找個穩定的工作或是努力拚個公職，卻還會羨慕那些勇於自己創業、能當自己的老闆的人們。
關於鳥事
現實往往比電視劇還要狗血並且殘忍。故事裡的主角們面臨合作對象跑路、被同業抄襲、陷害、自己跟身邊的人感情用事等等。如何面對的方式，我認為是堅持自己對的選擇，更重要的是能有一群同甘共苦的創業夥伴，能相互扶持，不過真的很難的感覺。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看網路勝利組。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/15/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/15/</guid>
      <description>女主角森子決定辭職，開始當高級尼特族，高級的意思是她自己決定的原因，因為以前在遊戲中有愉快的經驗，因此在成為尼特族後再次回到遊戲的世界，上網搜尋最熱門的遊戲並開始下載遊玩，森子選了一個男角，又稱人妖角(選擇與生理性別相反的角色)，不過遊戲設定的關係一開始新手單人很難破關，在死過無數次復活在新手村時，突然有人與森子搭話，是一個可愛的補師莉莉，兩人開始一起組隊打怪升級，森子也在莉莉所屬的公會認識了新朋友。
我還記得自己國小的時候也很瘋一些線上遊戲，，像是楓之谷、三小俠、天使之戀、衝天跑、路尼亞傳奇等等，當時也會談網戀，想在上線的時候希望那個人也有上線，不過升上國中之後把重心放在功課上就沒有玩線上遊戲了，直到變成大學生才開始玩手機遊戲，跟別人一起組隊打遊戲真的蠻好玩的，不過偶爾也喜歡玩單機遊戲，沉靜在自己的小世界
其實莉莉就是男主角優太玩的角色，也是人妖角，兩個人的緣分真的不淺，從前在另一個遊戲的時候兩個人就一起打怪、聊心事，而在現實世界優太其實是很崇拜森子的，兩人其實在同一間公司不同分公司上班，森子還在工作時其實是很有能力的上班族，只不過真的做到身心俱疲時離職，不過多虧森子離職後開始當尼特，才又再續之前跟優太的緣分。
漫畫的原作因為身體不好所以宣告完結了，我也覺得動畫的結局可以更好，比如森子又再次去上班了，找到了更適合她的工作以及工作夥伴，也跟優太兩個人過著幸福快樂的生活(笑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看隱瞞之事。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/14/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/14/</guid>
      <description>誰都有想隱瞞的事情， 不論是出於愛、羞愧、保護等等原因。
故事內容是敘述一個單親爸爸可久士獨自撫養女兒姬且每天都在努力著隱瞞自己職業的故事，可久士是一個黃色搞笑漫畫家，因為怕女兒知道自己父親的職業會覺得丟臉，所以在女兒面前假裝是上班族的形象，在上班途中會換成漫畫家的衣著，前往工作室畫漫畫
整體故事呈現以喜劇方式呈現，讓人又笑又哭，看了一些集數後，開始出現未來的畫面，那時的姬已經18歲了，她出現在爸爸放漫畫跟雜物的倉庫，才理解到爸爸真正的職業，也明白的爸爸的隱瞞之事，看到這裡還以為可久士不在了
後來的故事都在會片頭跟片尾夾雜一些未來的事情
原來姬的母親在一場空難失蹤，可久士從姬10歲開始一直花費一大筆錢委託人尋找，可是可久士其實也不算是很有名氣的作家，存款漸漸變少，開始變賣房子，並搬到更小的房子居住
而可久士的事情被媒體大肆報導，「獨自撫養女兒的黃色搞笑漫畫家委託偵探尋找失蹤的妻子」，「竟然還畫得下去」，等等的輿論使得可久士不再畫漫畫，開始當倉管人員，但是在一場意外中，因為有人偷拿還沒出版的漫畫來獲得人氣，在搬運的過程中失去平衡，可久士被漫畫壓傷進而昏迷許久
再度甦醒時故事已經以未來為主軸，可久士的記憶停留在姬小時候，所以眼前已經18歲的姬被視為陌生人，也以為自己還是連載漫畫家，於是時隔許久又開始畫漫畫了
姬第一次看到父親工作的樣子，也明白父親對於漫畫的喜愛，所以拜託朋友們一起幫她把倉庫裡父親的漫畫送到醫院，可久士看到了記憶中沒有畫過的漫畫，腦中浮現的是姬，開始一點一點的成長，上了初中，畢業之後又上了高中，才回想起來姬已經長那麼大了，釋懷自己的工作沒必要隱瞞下去了，開始繼續畫漫畫</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看校對女王。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/13/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/13/</guid>
      <description>女主角悅子從小就喜歡一家公司出版的雜誌
並立志要進入雜誌編輯社當編輯
在大學畢業後面試了第七次
終於收到錄取通知
不過是在校對部工作
比起光鮮亮麗的雜誌編輯
校對部位在地下室
同事們感覺很沉悶
但是悅子沒有放棄希望，希望有朝一日能有換單位的機會
原本以為校對工作很普通，沒想到需要花費很多精力
不僅要核對內容的真實性還要考量到時代背景現在用語等等
而悅子這個人是只要有疑問，會希望能到解答的人
所以悅子常常外出並前往故事中實際的地點
親身經歷作者的感受以及試著解開疑問
一開始被校對的作者們都感到驚訝
怎麼會有這樣的校對人員
也有覺得侵犯自己隱私的，不過後來還是圓滿校對成功
一開始以為看到後面
悅子真的會成為校對女王
沒有&amp;hellip;&amp;hellip;
但是可以看出她在校對這份工作上找到熱忱
甚至是影響身邊的同事
也讓辦公室開始有生氣
或許每個人都想找到自己熱愛的工作
但是如果沒有找到
就試著在現在的工作上找到熱忱吧!
這樣會覺得上班時間過很快(笑</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom有工作時不想上班，沒工作時焦慮滿滿</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/10/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/10/</guid>
      <description>距離上次上班已經過了16天了
還記得那個前主管張牙舞抓的面孔
原本想在9/16號前不找工作
專心準備證券商業務員的證照考試
結果還是不夠努力
差了6分
又開始找工作
在人力銀行選擇了
週休二日、離家近、薪水起碼27k的職缺
果然不妥協真難
我真的覺得給出最低薪資又要求做一堆事情的工作很賭爛
或是工作內容要打掃或是準備茶水那種
一看到就按上一頁
繼續看其他職缺
人真的遇到挫折就會開始懷疑自己
開始不自信，覺得應該跟自己的底線妥協
降到更低層次的薪資水平
可是又很不甘心
不甘心別人ㄧ畢業就找到工作
又會貼出完美的生活
阿好羨慕</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看同期的櫻。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/12/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/12/</guid>
      <description>我有一個夢想，是替故鄉造一座橋。
我有一個夢想，是找到一群好夥伴。
主角櫻進入了夢想中的建設公司花村
在三個禮拜的實習，被選為組長
與不同想法、不同目標的四個組員相遇，相處十一年的故事
故事一開始櫻會與每個組員面對他們自身的問題
幫助他們度過自己的坎
到後面是櫻自己遇到人生的坎
其他人一起幫助櫻度過難關
我很喜歡櫻的個性
櫻是個有話直說的人
只要覺得哪裡不對勁
就會提出疑問
但不是每個人都能接受別人的指教或批評的
櫻不管是對同期間的同事，甚至是公司的老闆、自己的主管
都會一絲不苟地提出自己發自內心的疑問
而這些疑問雖然都是能幫助現階段更好的提問
不過在劇裡面，每一集的櫻都會有個畫面是遭受一些磨難的
比如，被東西砸到、被雨淋等等
因為現實往往如此，因為自己沒有力量
所以改變不了自己認為不對的人事物
而往往一般人都是順從的過完一生
不像櫻，即使傷痕累累還是不忘初衷
不過到後來，櫻也慢慢體會到自己的無能為力
但是能做到的事情還是會盡力去做
就像每次上班前一定要拍著心儀的建築
拍到忘我，然後壓線上班。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看謝謝你在世界的角落找到我。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/11/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/11/</guid>
      <description>故事的背景在二戰前的日本
主角鈴，是生活在普通家庭的女孩，家裡從事賣海苔的工作
因為一次替生病的哥哥跑腿，而遭遇綁架
命運般的，與他一同被綁架的還有一個男孩周作
原本周作已經放棄逃跑的希望了
但是因為鈴還是不想放棄，也鼓舞了周作
最後兩人順利逃脫了
而在不久的將來
周作去到了鈴的家裡提親
兩人在吳市開始新的生活
而當時戰爭越演越烈，不僅需要時常做逃離的準備
還有越來越少的食物配給
物價被炒得很高，只能變賣心愛的物品
到黑市購買民生用品
在一次美軍投放彈火後，鈴與姪女在路上走著
忽然發現路上還有未爆彈，可惜發現太晚
姪女當場死亡，而鈴的右手也沒了
當時除了要面鈴生活起居需要別人照顧外
自己要面對老公的姊姊失去女兒的悲傷
鈴開始迷失自我，想要逃回自己的老家
幸好在老公以及老公姐姐的幫助下
順利找回活著的理由
難過的是，鈴的老家，廣島，被投下名流歷史的原子彈
父母都接連去世，僅剩鈴的妹妹，雖然活著
身體已經遭到核輻射影響，開始病變
但是還活著，就有希望
我先看過動畫版的電影，接著看過日劇的版本
都很好看!
這個故事告訴我，世界上一個有個人會找到自己，要等他。
還有應該慶幸自己活在沒有戰爭的年代，好好的愛著身邊的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看三十而已。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/9/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/9/</guid>
      <description>三十而已
三十歲是每個人都會經歷的年紀
傳統的觀念裡，女人的既定價值隨著年紀增長，逐漸下滑
面對生活、工作、感情以及家庭帶來的各式各樣的問題
誰能不受點傷
王漫妮
奢侈品銷售，在工作上有良好的業績
答應過父母在三十歲之前如果在上海沒有闖出一翻事業就回家鄉
而她在一次歐洲遊輪之旅遇上的她以為的命中注定的人
雖然那個男人在香港已經有未婚妻了
她似第三者又不似第三者的跟著男人經歷了很多事情
也開闊了自己的視野，知道自己除了做銷售，還有別種可能
最後也決定離開上海，到國外學習。
顧佳
如同她的名字
在別人眼中，她是女強人，掌管公司大小事情，老公都聽她的
她是好媽媽，勇敢，為了孩子、家庭跟老公，願意付出任何努力
她從全職媽媽轉而開始經營人脈，替煙花公司尋找其他風險分擔的事業
開了茶廠，雖然經歷了財務做假，但是她還是以自己的方式努力重振起來
雖然她努力讓整個家變好
卻也無法顧全大局。
老公出軌，兩個人缺乏溝通，最後離婚
不過最後她也想清楚了，往事不值一提，人總要往前看
她賣掉了旁人羨慕不已的公寓樓層
退掉了當初努力爭取來的幼兒園
離開了上海
專注在做好茶葉。
毛曉彤
是一個結婚前靠父母
結婚後靠老公的人
因為缺乏獨立的性格
導致在婚姻生活中，與老公地位不平等
缺乏溝通，導致兩人走向離婚
而在兩人分開一段時間
開始細想兩人過往的日子裡
也知道了對方做了多少沒被看見的事情
最後也相互諒解，復婚了
也因為經歷了一次離婚，她開始把自己的感情寫在部落格
意外的受好評，也開啟了她的作家之路。
在每一集的片尾都會有一個彩蛋
描述的是平靜溫馨的一個小家庭
媽媽有一個早餐餐車，平時一邊帶孩子一邊賣早餐
爸爸的工作是機車外送
在天還沒亮，兩人一起準備餐車的食材
一把抱起還在睡夢中的孩子
一人牽著餐車，一人牽著摩托車
在還沒睡醒的城市，出門工作
在傍晚，爸爸會到餐車
跟著媽媽一起收拾回家
一家人雖然住的地方小，但是每天都快得很快樂
而在故事的尾聲，他們在自己住的一樓買了店面
夫妻二人一起開了早餐店。
在最後一集的最後
王漫妮說：「希望每個人都能擁有一顆而已的心。」
意思是說「不管人生到哪個階段，都會面臨不同的挑戰，勇敢去面對吧。」
就算遍體麟傷
總會過去的
冬天過了，春天還會遠嗎</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看怪胎。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/8/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/8/</guid>
      <description>還記得在升上國中之前全篇故事圍繞著ODC(強迫症）
一開始是一個治療強迫症的醫生
自己也有強迫症
他說自己在早班跟晚班中間會有五個小時的空閒時間
他就會在自己家的停車場停車
不停的停車
直到停到自己滿意的位置為止
在我看來根本是怪胎
而故事的男女主角有都有odc
而且都是潔癖的odc
男生每天都在清潔家裡的細菌跟灰塵
每月只會出門一次，採買
女生每天也是會清潔家裡的灰塵跟細菌
每月只會出門四次去當裸體模特賺錢
也有想偷東西的odc
兩人就如命中注定般在超市相遇到相戀到同居
兩人一起打掃家裡時間減少一半
男生口譯，女生打字紀錄
男女搭配，幹活不累
直到有一天，男生的ODC消失
男生開始想往外跑
想去出版社當編輯
進而與公司同事產生感情
兩人之間開始出現裂痕
結果只是女生的一場夢
而女生起床，下樓
拉開窗簾，突然發現窗戶上有隻壁虎
怎麼拍窗都拍不下來
走出房門外，拿起掃把
想趕走的壁虎消失的無影無蹤
卻突然發現手上髒了
女生的ODC消失了
而男生在房門邊上詢問怎麼回事
女生開始回想起自己做的夢
她很清楚接下來兩個人的故事會如同她的夢境裡的走向上演
而電影也結束了
也太開放了吧
雖然母胎單身了23年
人生在世不就是在尋找跟自己一樣怪的人嗎
如果發現對方變了，就好聚好散
何必害怕過往回憶
向前看，找新歡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom的自我探索</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/7/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/7/</guid>
      <description>還記得在升上國中之前
我每天都過得很開心
無憂無慮
也只會在意暗戀對象有沒有也喜歡著我
回家看偶像劇傻笑尖叫
玩楓之谷三小俠天使之戀等線上遊戲
直到上了國中
我爸希望我開始用功讀書
其實我真的覺得很莫名其妙
因為在讀國中高中的日子裡
成績的好壞對我來說是無法不在意的存在
我其實想像一般人下課跟同學玩耍、跟喜歡的人交往
也不能說沒有人能兼顧學業及玩耍跟戀愛
對於我這個突然意識到自己要開始用功
開始努力只為了考上明星高中、重點大學的人來說
荒得要命
我還記得還是在讀國中時，學校有分組班
是給校排名前幾名的學生上的重點特訓班
不論是假日，還是平日晚自習
都比其他學生上過更多課、考過更多考試
然而在一次考試結束，我發現自己的校排名沒有進步
一樣是校排第20名
我哭了，覺得自己好沒用
我還記得我如果是第19名
就能拿補習班的獎學金了
到現在偶爾回家路過那間補習班
還是會看到我的名字
旁邊寫著台中女中
可惜的是，我只有免試上了台中二中
剛進高中時
倚仗著台中二中也算明星高中
時常在搭公車的時候
會希望自己是全車裡學歷最好的
現在回想
無聊至極
記得高中第一次考英文雜誌的考試
我考得很爛
我隔壁的同學國中是念私校
因為比起公立國中，私立的學校會更要求學生的功課
所以我隔壁的同學跟我說她幾乎沒有準備考試
她考得很好
當下我真想八她
值得慶幸的是
我後來也靠自己把英文成績變得更好看
學測成績是13學分
在那次也有前標
到了現在畢業已經一年
依舊沒有在自己理想的地方上班
我也想憑英文這個語文能力讓自己被重視
薪水能比別人多一些
因為當時指考結束
也不知道為啥麼
就填了財務金融系為第一個
也就上了
而現在希望自己能進入金融業
賺大錢
可是其實
我對自己的了解
我喜歡音樂
喜歡色彩
喜歡天空和雲彩
喜歡美好的事物
喜歡幻想
如果可以我想成為
設計師
音樂家
攝影師
美麗事物製造家之類的人
我希望等我有了小孩
我想讓他知道自己</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom的20200509</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/6/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/6/</guid>
      <description>好討厭感冒那種全身不舒服的感覺
感覺有一根刺在體內，會使你不舒爽
我此刻體會到我喉嚨的右邊非常的紅腫
每次嚥口水都會疼痛
導致我現在都不想嚥口水了
早上九點的鬧鐘也不想賴床了
原本打算回家過母親節的
可是因為上禮拜跟上上禮拜都有回去
所以還是不回去好了
因為一直回去會有太過安逸的感覺
雖然在家還是會讀書啦
否而有時候在家更能讀很多書
因為不用浪費時間買早餐、裝水、買午餐買晚餐等等
外面天氣真好
雖然有不少雲
但是有雲的天空比沒有雲的天空美多了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom的20200412</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/5/</guid>
      <description>今天是星期日
九點的鬧鐘賴到九點十六分才起床
打電話叫總匯套餐飲料中杯紅茶去冰
在畫完眉毛出門等電梯的時候看向窗外
天空都是雲
結果在看完一集「天氣好時我會去找你」後大概十點半左右準備帶著六個水瓶去一樓裝水時
在搭電梯前又看向窗外，結果是一望無際的藍天，天氣變換的速度也真快
因為忘記線上按續借一本書（陳繁齊-風箏落不下來，是此作家出的第一本散文，看來看它的時間又要延後了，因為我還的時候忘記說我還要借書）
所以我要出門去圖書館一趟，基本上假日我會除了買早餐以外都盡量不出門，因為出門好麻煩，會遇到一堆人，先說我可沒有人群恐懼症，只是就不想出門，假日的午餐晚餐會在星期五晚上去全聯採買
因為預料之外的事情，導致我時隔已久在假日的接近中午的時候出門，人好多，好像新冠病毒沒有降臨在大家身邊，但是幾乎每個人臉上都帶著口罩，現在沒戴口罩的人應該會被當作異類吧哈哈
圖書館的人也不見減少，大家都很規矩的帶了口罩，因為疫情的關係，進出圖書館要實名登記，就是要記錄下你是誰，那天幾點到了圖書館，應該是為了感染者疫情的追蹤吧!
還蠻久沒有到圖書館二樓看看書了，都是下班還書跟拿預約的書居多，結果我借了三本書，分別是：我和我追逐的垃圾車，花街往事，伊豆之旅，前兩本是我在往復上看到有人推薦的，第三本是我打算把日本的三大作家的書都看過一遍，已經看過太宰治跟三島由紀夫的各一本書了。
回家的路上還順便買了可不可的熟成紅茶，好喝
回家寫了一下銀行法的題庫，下午兩點多又看了一集「天氣好時我會去找你」，最近真的很喜歡這部韓劇
最近在追的韓劇有「天氣好時我會去找你」跟「哈囉掰掰我是鬼媽媽」跟「機智醫生生活」
陸劇是「成化十四年」
我真的覺得人生沒有甚麼事是過不去的，有那麼多美好的事物在等著我們去發現，去享受，不要讓自己過不去，要讓自己過得去，好像在繞口令
讓自己每天有飯吃，時常覺得開心最重要
不過如果有好工作跟對的人會更好</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom讀小婦人。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/4/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/4/</guid>
      <description>故事是在描述一個家的姊妹們的故事，從她們還是小女孩，一直到成為小婦人(女人)的故事
喬是一位個性直爽豪放，想法前衛的人，她認為女人不應該被婚姻跟愛情綁架，或是人生目標只是找個好老公。她從小開始寫日記，記錄生活，還跑去紐約投稿自己的小說。
艾米是一個覺得自己比不上喬，卻又羨慕喬。在與鄰居家男孩一同玩樂、出遊時，男孩的目光只在喬身上，但是她從小喜歡畫畫，立志成為畫家，被她們的姑姑帶去歐洲培養畫畫技巧以及社交禮儀，為了嫁入豪門。
瑪格是一個漂亮的女孩子，她與鄰居家男孩的家教日久生情，是四個姊妹當中第一個踏入婚姻的女孩，儘管婚後的生活並不富裕，儘管偶爾會羨慕別人有買新禮服的錢，她依然很愛她的老公跟孩子們。
貝絲是一個害羞安靜的女孩，喜歡彈鋼琴。被鄰居家的老爺當作自己的小女兒般對待，不僅邀她去他們家彈鋼琴，還因為貝拉在送他一雙手工製作的鞋子後，回禮了一台鋼琴，只可惜她罹患猩紅熱之後，身體一直沒有康復，反而隨著時間過去，反覆復發，直到去世。
雖然片長兩個多小時，但是不覺得冷場，畫面時而現在時而回到過去，有些相似的場景但是人已經不同往日了，多了一些惆悵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看實領低於最低工資的工作</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/3/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/3/</guid>
      <description>為了有時間算準備公股銀行考試
在人力銀行網站找工作的條件選擇周休二日
因為我覺得固定的作息應該要被養成
如果像之前在學期間在餐飲業打工的時間排班制
在加上連假一定不能休
讀書的時間會更少
所以我現在在一家紡織業公司做廠務助理
薪水一開始說是24000，我當時應徵的時候最低薪資是23600
心裡想說還有比最低薪資高一點
因為是12月中才進去的
所以第一次領薪水沒有察覺
題外話，試用期間是用現領
我記得第一次在牛排大叔打工
領薪水都是拿現金
之後打工的地方都會要求提供某銀行的帳戶
原本想說領現也可以因為只打算做短期的
可是公司裡有個大魔王她負責發薪水
所以到了發薪水那天我又開心又討厭
因為這家公司是家族企業
看著聯絡簿
上面位階高的都是同一個性
我真的感覺自己在北韓上班
那位大魔王給人的感覺跟北韓領導一樣
人人見她都要畢恭畢敬阿諛諂媚笑容滿面
我真的很像扇巴掌在她那老臉皮上哈哈哈哈
不過幸好同事還不錯，雖然一開始覺得她們跟電話另一頭的人吵架很情緒化很吵，而帶領我的主管脾氣真的是我大學四年待過快十間公司的人都比不上他
雖然偶爾被叫去還是會怕怕的，以為自己又要被通知資遣、不適合等等
到了第二次發薪水的時候，實領才22K加一些零頭
心想真的少的可憐
去年八月在一家科技公司當行政助理
薪水是27000，實領會在26k左右
在試用期滿當天被一個不熟的主管說不適合，還留了一個禮拜讓他們找人
十二月一號在一家建設公司做會計
薪水一樣是27000，實領一樣是27000
在上班第七天被當時面試的總經理告知說被資遣
之前做餐飲因為實數沒有正職多，月領差不多15000-22000
在畢業那年的五月因為學分已經修完再加上店裡缺人
當時月領快三萬
所以現在實領22k真的覺得少
不過餐飲真的母湯
薪水高是靠勞力再加上連假雙薪換來的
我寧願努力讀書，讓自己可以坐在辦公室用腦力上班賺錢
可以不用面對奧客就不用，酸然銀行一開始當櫃員難免還是要接觸到一堆奇怪的人
可是同事一堆已經當媽媽了，有的剛生完小孩一陣子，有的要當阿嬤了
這個薪水真的夠養小孩到大學畢業嗎?
我旁邊的美麗阿姨有個比我小幾歲的兒子，還有個應該是國小左右的兒子
我去的時候好像是她剛剛入手gogoro，真的有點羨慕哈哈
十萬一台好像
另一個是坐我後方的同事
我很喜歡她爽朗的個性
跟我很像，不過真的有時候會受傷
她有個剛上高中讀夜校的兒子
夜校在我心中是家境不好的人去讀的
然後會利用非上課時間四打工
我之前在餐飲遇過很多同事也是上夜校
當時因為班都給平日晚上跟假日
所以只有假日會遇到讀夜校的同事
不過到了大四課變少了就可以上平日整天或是平日早班
也就沒有那個問題了
儘管這個工作在我這個上過大學的90後新鮮人來說覺得太少
可是有人在那裏待了20年以上，還是能每天來上班，跟同事有說有笑，偶爾爭論是非，回家陪伴家人等等
世界大到能容納很多的價值觀
所以沒有誰對誰錯
能每天覺得快樂就好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看關於找工作</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/2/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/2/</guid>
      <description>在歷經三個禮拜左右的失業期
11:00去面試一個會計助理的工作
以為會像以往面試完後就沒有消息
結果馬上就被錄取
心中有甚麼東西終於不見了
像是離開了吊橋
不用再擔心繩子可能會斷掉
不用再擔心剩餘戶頭的數字是否足夠負擔房租水電費電話費基金費
我一直以為自己
對於找工作的焦慮比別人來的少
甚至是沒有
可是我才發現
我根本荒得要命
憑藉著打工經驗豐富
也就是面試的次數很多
等待回復的次數也很多
的我
害怕父母的詢問
害怕親戚的期待
再找不到工作的話
我可能就會找餐飲業
那個我大學做了四年的行業
可是餐飲沒有週休沒有見紅休
而且下班腿很酸而且容易受傷
幸好我終於找到工作了
沒有妥協
就算現實逼你退而求其次
也要更加逼自己撐住
因為持續努力
機會會遇見你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom看喪假。</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/1/</guid>
      <description>今年六月剛畢業的我，在八月做了第一份正職工作，結果三個月後，被通知不適合，被資遣。
我才知道有個假叫謀職假，是不扣薪的，我以為會在下個禮拜內使用，沒想到，我阿公走了，在2019/10/31 的晚上。
越長大越覺得人與人之間會越來越疏遠，小時候一到假日我們全家都會去阿嬤家，因為距離很近，我小時候的玩伴是我姊跟堂哥。
伯父伯母會不定時的從高雄北上來台中的阿嬤家，住一晚，如果遇到連假，回來的機率更大。
阿嬤家是透天厝，跟我家不一樣，我家是公寓。
我們小時候常常在阿嬤家附近，探險，看凶狠的狗,嚇得逃回家，可是又想一看再看，擅自決定一個喜歡的地方當作秘密基地,拿別人家放在盆栽裡的玻璃石頭，卻覺得它如鑽石般閃閃動人
更遠的地方像是附近的超市興農，我們都會去那邊吹冷氣、吃試吃、然後騎腳踏車回家，也會到附近的國小盪鞦韆、滑石頭做的溜滑梯爬、攀爬由多個正方形組成的欄杆
或是就近在阿嬤家外面的馬路上，打羽球，甚至會互丟球，因為伯父從小開始打棒球，我的兩個堂哥一個堂姊都會打棒球，儘管現在出社會，不是靠棒球吃飯
人都是在經歷過甚麼事情才會有所感悟有所成長
我印象中的阿公
我們在阿嬤家客廳看電視
阿公會突然出現在鏡子裡
鏡子裡的阿公慢慢地下樓
跟我們一起看電視
印象中好像沒跟阿公聊過天
在阿嬤家附近騎腳踏玩耍
會突然發現拿著拐杖在散步的阿公
偶爾靠著牆壁做些簡單的復健
再想起來
阿公不太能說話
喉嚨總插著一根管子
有些食物能吃有些不能吃
再想起來
阿公已經離不開醫院了
我還記得第一次去醫院看阿公
跟阿嬤一起
阿嬤因為不敢自己坐電梯需要人陪
阿公變得好瘦
我看到差點淚奔
那時候阿公在復健區運動
因為躺了一天需要伸展一下四肢
讓身體回憶起如何運作
我待在旁邊看著阿公運動
阿公睜大眼睛看著我
什麼話都沒說
第二次去看阿公是在病房
阿公雙手都戴著手套
是為了防止他把館子拔掉
在醫院都是一些看戶在照護阿公的生活
我印象中自己只去過醫院看過阿公最多三次吧
我不想去其實
因為太痛苦了
再見到阿公是告別式那天了
我希望自已如果以後生活變得無法自理
就讓我死吧
目標50歲退休60歲重新做人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retsnom的的第一份打工</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/0/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/0/</guid>
      <description>原本很傷心星期日還要上整天班
加上因為還是新人
跟同事都不太熟
上班的工作也還未熟悉常常被糾正提醒
所以沒有閒工夫跟別人聊天
今天是久違的有人說我可以開始幫客人點餐
雖然之前同事就有教過我
可是我對點餐機還是很不熟悉
還點錯被念說教這麼多次要記住&amp;hellip;&amp;hellip;.
不過看著自己點過的客人
從幫他們點完餐 送餐 收餐 到看著他們結帳離開
真的有莫名的成就感!!!!
不過我主要的工作還是L區
簡單來說就是別人收餐來我這
我來把餐具的食物刮乾淨
餐具分類放好
等到籃子或是餐具烤盤滿了之後再放到後面廚房堆疊給內場的同事清洗
從L區到廚房都會經過內場的地盤
原來一開始都忽略他們因為都是男生又不熟
可是因為店裡內外場要互相幫助的
所以漸漸地開始會說話開玩笑或是傳達訊息
比如有四個客人來
就要跟他們說
好讓他們可以提前準備四人份的濃湯麵包沙拉
還有他們把餐拿出來要端給客人時
我們外場需要幫他們整理桌面好讓他們能見快脫離熱呼呼的烤盤
因為我幾乎都是負責L區
所以很會經過內場廚房
結果他們不知道是太無聊還是怎樣
今天竟然給我取了綽號
一開始叫我小藍??
超級無法理解為什麼這樣叫我
之後又問我覺得胖丁跟卡比獸哪個可愛
有看過神奇寶貝的人都知道當然胖丁可愛很多
於是我就回答胖丁可愛啊
所以我的綽號就成了胖丁&amp;hellip;..
這個我倒是可以理解
因為我就是胖胖的
內場的人還無聊到統計誰進內場廚房的次數
我當然是最多次快二十吧
只要我每進去一次就有人說
胖丁加一&amp;hellip;.
呵呵不過覺得蠻開心的
好像又回到國中時候和同班同學取綽號互嗆日子
雖然因為高中男女分班大學跟班上男生熟不起來根本沒機會互嗆
總之希望能跟所有同事更加有好
做事能更好更快更俐落</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>test</title>
      <link>http://Retsomm.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 1996 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://Retsomm.github.io/posts/test/</guid>
      <description>Hello World
我是Retsnom
一級標題    二級標題    六級標題     火鍋 牛排   Hello  I   am   Happy
 Elon Musk
print(&amp;#34;Hello World&amp;#34;) print(&amp;#34;Hello World&amp;#34;) print(&amp;#34;Hello World&amp;#34;) Excited to hand over the first production cars made by Giga Berlin-Brandenburg tomorrow!
&amp;mdash; Elon Musk (@elonmusk) March 21, 2022  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
